翠雅山房闢作隔離營 工程師堵路示威被控 今控方撤控簽保守行為

今年2月食物及衞生局徵用美孚饒宗頤文化館翠雅山房作武漢肺炎隔離營，遭過千名美孚街坊遊行反對，有人以雜物堵路，警方事後以在公眾地方造成阻礙罪拘控四人，其中兩人另於被捕時涉打到警員臉部，被控襲警罪。案件今於九龍城法院再訊時，控方同意對其中被控堵路的工程師撤控，改以簽保守行為方式處理。裁判官張天雁下令該工程師自簽800元、守行為一年，其間不得干犯同類型罪行。

案情指案發當日有「暴動者」於美孚區出現，抗議政府徵用附近旅館作新冠肺炎抗疫中心。有便衣警員在荔枝角道馬路喬裝成旁觀者，其間看見第三被告連同他人衝出馬路，又扔垃圾袋於路上。

根本就係法援律師有大量輔警潛入幫手打輸官司
見你係工程師有錢打官司就扮公正撤控